{
  "Communism": "공산주의",
  "The Holocaust": "홀로코스트",
  "Solidarity (Polish trade union)": "솔리다르노시치",
  "Clovis I": "클로비스 1세",
  "European Commission": "유럽 위원회",
  "List of sovereign states and dependent territories by population density": "인구 밀도순 나라 목록",
  "Minos": "미노스",
  "Carpathian Mountains": "카르파티아 산맥",
  "Al-Andalus": "알안달루스",
  "Archduke Franz Ferdinand of Austria": "오스트리아 대공 프란츠 페르디난트",
  "Northern Europe": "북유럽",
  "Azores": "아소르스 제도",
  "Indian subcontinent": "인도 아대륙",
  "Plato": "플라톤",
  "Treaty of Rome": "로마 조약",
  "Paris": "파리 (프랑스)",
  "Skopje": "스코페",
  "Belgians": "벨기에인",
  "Polar bear": "북극곰",
  "Turkic peoples": "튀르크족",
  "Black Sea": "흑해",
  "Euro": "유로",
  "Chechen language": "체첸어",
  "Roman Empire": "로마 제국",
  "United Nations High Commissioner for Refugees": "유엔난민기구",
  "Region": "지역",
  "Autonomous region": "구 (행정 구역)",
  "Socrates": "소크라테스",
  "Ruhr": "루르 지방",
  "Battle of Tours": "투르 푸아티에 전투",
  "Greek language": "그리스어",
  "Jersey": "저지 섬",
  "Enlargement of the European Union": "유럽 연합의 확대",
  "Pope": "교황",
  "Euronews": "유로뉴스",
  "Astana": "아스타나",
  "Arabs": "아랍인",
  "List of sovereign states": "나라 목록",
  "Southeast Europe": "동남유럽",
  "Unfree labour": "무자유 노동",
  "Invention": "발명",
  "Napoleonic Wars": "나폴레옹 전쟁",
  ".eu": ".eu",
  "Emirate of Sicily": "시칠리아 토후국",
  "Vilnius": "빌뉴스",
  "Turkey": "터키",
  "Colonialism": "식민주의",
  "Neanderthal": "네안데르탈인",
  "Languages of Russia": "러시아의 언어",
  "Cornish language": "콘월어",
  "Avignon": "아비뇽",
  "Mikhail Gorbachev": "미하일 고르바초프",
  "Agnosticism": "불가지론",
  "Western Roman Empire": "서로마 제국",
  "Slovakia": "슬로바키아",
  "Scottish Highlands": "하일랜드 지방",
  "Pangaea": "판게아",
  "The World Factbook": "월드 팩트북",
  "Continental Europe": "유럽 대륙",
  "Neolithic": "신석기 시대",
  "Latin": "라틴어",
  "Don River (Russia)": "돈 강",
  "Mediterranean Sea": "지중해",
  "Ural Mountains": "우랄 산맥",
  "Francia": "프랑크 왕국",
  "Thirty Years' War": "30년 전쟁",
  "Zeus": "제우스",
  "Montenegro": "몬테네그로",
  "Bratislava": "브라티슬라바",
  "Balkans": "발칸 반도",
  "European Coal and Steel Community": "유럽 석탄 철강 공동체",
  "Semi-arid climate": "스텝 기후",
  "Languages of Europe": "유럽의 언어",
  "Baltic languages": "발트어파",
  "Suzdal": "수즈달",
  "Lemuria (continent)": "레무리아",
  "Ur (continent)": "우르 (초대륙)",
  "Finland": "핀란드",
  "West Slavs": "서슬라브족",
  "Operation Barbarossa": "바르바로사 작전",
  "Winston Churchill": "윈스턴 처칠",
  "Crustacean": "갑각류",
  "Liechtenstein": "리히텐슈타인",
  "PubMed": "펍메드",
  "Woolly mammoth": "털매머드",
  "Octopus": "문어목",
  "Philip II of France": "필리프 2세 (프랑스)",
  "Northern Cyprus": "북키프로스",
  "Demographics of Europe": "유럽의 인구",
  "Ligurian Sea": "리구리아 해",
  "Albanian language": "알바니아어",
  "European Russia": "유럽 러시아",
  "Pannotia": "판노티아",
  "Shem": "셈 (성경)",
  "Andorra la Vella": "안도라라베야",
  "Caucasus Mountains": "캅카스 산맥",
  "Bologna Process": "볼로냐 프로세스",
  "Black Death": "흑사병",
  "Education in France": "프랑스의 교육",
  "Echinoderm": "극피동물",
  "Factory Acts": "공장법",
  "European Plain": "유럽 대평원",
  "Western philosophy": "서양 철학",
  "Benito Mussolini": "베니토 무솔리니",
  "Franklin D. Roosevelt": "프랭클린 D. 루스벨트",
  "Istanbul": "이스탄불",
  "International Air Transport Association": "국제 항공 운송 협회",
  "Kievan Rus'": "키예프 대공국",
  "French First Republic": "프랑스 제1공화국",
  "Proto-Indo-European language": "인도유럽조어",
  "List of sovereign states and dependent territories by fertility rate": "출산율순 나라 목록",
  "Italy": "이탈리아",
  "Chișinău": "키시너우",
  "Europe": "유럽",
  "Australia": "오스트레일리아",
  "Holy Roman Empire": "신성 로마 제국",
  "Sub-Saharan Africa": "사하라 이남 아프리카",
  "NATO": "북대서양 조약 기구",
  "Australia (continent)": "오스트레일리아 대륙",
  "Pacific Islands": "태평양 제도",
  "Mount Elbrus": "옐브루스 산",
  "Batu Khan": "바투",
  "Stepanakert": "스테파나케르트",
  "Tatars": "타타르족",
  "European bison": "유럽들소",
  "Romania": "루마니아",
  "Americas": "아메리카",
  "Eurasian Economic Community": "유라시아 경제 공동체",
  "Drainage divide": "분수계",
  "Carolingian Renaissance": "카롤링거 르네상스",
  "Predation": "포식",
  "Yerevan": "예레반",
  "High Middle Ages": "중세 성기",
  "Italian unification": "이탈리아의 통일",
  "Human overpopulation": "인구 폭발",
  "Kosovo": "코소보 공화국",
  "European cuisine": "유럽 요리",
  "Greek diaspora": "그리스 디아스포라",
  "Baltic states": "발트 3국",
  "Stoicism": "스토아주의",
  "Modern paganism": "신이교주의",
  "Great Purge": "대숙청",
  "List of names of European cities in different languages": "유럽 도시들의 다른 이름들 목록",
  "Welsh language": "웨일스어",
  "Reconquista": "레콘키스타",
  "Pangaea Ultima": "판게아 울티마 대륙",
  "Saint Helier": "세인트헬리어",
  "Pinophyta": "구과식물",
  "Nakhchivan Autonomous Republic": "나히체반 자치 공화국",
  "Protestantism": "개신교",
  "Sark": "사크 섬",
  "Denmark": "덴마크",
  "Constantine the Great": "콘스탄티누스 1세",
  "Reign of Terror": "공포 정치",
  "Japheth": "야벳",
  "UNESCO": "유엔 교육 과학 문화 기구",
  "Polis": "폴리스",
  "Eurasian wolf": "유라시아늑대",
  "Online Etymology Dictionary": "온라인 어원 사전",
  "Treaty of Versailles": "베르사유 조약",
  "Parliament": "의회",
  "Austrian Empire": "오스트리아 제국",
  "Zagreb": "자그레브",
  "North Sea": "북해",
  "Basil I": "바실리우스 1세",
  "Austria": "오스트리아",
  "Deforestation": "벌채",
  "Muslim": "무슬림",
  "Akkadian language": "아카드어",
  "Thucydides": "투키디데스",
  "Birch": "자작나무속",
  "Carolingian dynasty": "카롤링거 왕조",
  "Athena": "아테나",
  "Sami people": "사미인",
  "History of the European Union": "유럽 연합의 역사",
  "The Renaissance": "르네상스",
  "Triple Entente": "삼국 협상",
  "House of Habsburg": "합스부르크가",
  "Sarpedon": "사르페돈 2세",
  "Central European Free Trade Agreement": "중부 유럽 자유 무역 협정",
  "Israel": "이스라엘",
  "Central Intelligence Agency": "미국 중앙정보국",
  "Ocean": "대양",
  "Pyrenees": "피레네 산맥",
  "Adolf Hitler": "아돌프 히틀러",
  "Western Christianity": "서방 기독교",
  "Grassland": "초원",
  "Lithuanians": "리투아니아인",
  "Congress of Vienna": "빈 회의",
  "Katakana": "가타카나",
  "Biogeography": "생물지리학",
  "Isaac Newton": "아이작 뉴턴",
  "History of religions": "종교사",
  "Livestock": "가축",
  "Belgrade": "베오그라드",
  "Invasion of Poland": "폴란드 침공",
  "Serbia": "세르비아",
  "Reykjavík": "레이캬비크",
  "Johannes Kepler": "요하네스 케플러",
  "Greece": "그리스",
  "Politics": "정치",
  "Euclid": "에우클레이데스",
  "Wirtschaftswunder": "라인 강의 기적",
  "Revolutions of 1989": "동유럽 혁명",
  "Islam": "이슬람교",
  "Biome": "생물 군계",
  "Ptolemy": "클라우디오스 프톨레마이오스",
  "Attack on Pearl Harbor": "진주만 공격",
  "Tirana": "티라나",
  "Middle East": "중동",
  "Peace of Westphalia": "베스트팔렌 조약",
  "Kartvelian languages": "카르트벨리어족",
  "Art of Europe": "서양 미술사",
  "Norwegian Sea": "노르웨이 해",
  "Novaya Zemlya": "노바야제믈랴 제도",
  "European Union law": "유럽 연합법",
  "European integration": "유럽 통합",
  "Hera": "헤라",
  "Philosophy": "철학",
  "Cape Verde": "카보베르데",
  "Faroe Islands": "페로 제도",
  "Digital object identifier": "디지털 객체 식별자",
  "List of mountain ranges": "산맥 목록",
  "Hamburg": "함부르크",
  "Galileo Galilei": "갈릴레오 갈릴레이",
  "Brussels": "브뤼셀",
  "Spain": "스페인",
  "Area and population of European countries": "유럽의 나라별 면적 및 인구",
  "Eastern Front (World War II)": "동부 전선 (제2차 세계 대전)",
  "Estonian language": "에스토니아어",
  "Greek mythology": "그리스 신화",
  "Great Depression": "대공황",
  "Collective Security Treaty Organization": "집단 안보 조약 기구",
  "Leprosy": "한센병",
  "Western Asia": "서남아시아",
  "Temperate climate": "온대",
  "Population ageing": "고령화사회",
  "South Ossetia": "남오세티야",
  "Greenland": "그린란드",
  "Noah": "노아",
  "Jan Mayen": "얀마옌 섬",
  "Chalcolithic": "동기 시대",
  "Minority group": "소수집단",
  "France in the Middle Ages": "중세 프랑스",
  "Danes": "덴마크인",
  "Buddhism": "불교",
  "Age of Enlightenment": "계몽 시대",
  "British Empire": "대영 제국",
  "Milan": "밀라노",
  "Justinian I": "유스티니아누스 1세",
  "East–West Schism": "동서 교회의 분열",
  "Pax Romana": "팍스 로마나",
  "European Atomic Energy Community": "유럽 원자력 공동체",
  "Phoney War": "가짜 전쟁",
  "Czech Republic": "체코",
  "World Tourism Organization": "세계 관광 기구",
  "Central Asia": "중앙아시아",
  "San Marino": "산마리노",
  "Hagia Sophia": "아야 소피아",
  "European Free Trade Association": "유럽 자유 무역 연합",
  "Glasnost": "글라스노스트",
  "Picts": "픽트인",
  "World War II": "제2차 세계 대전",
  "Hippocrates": "히포크라테스",
  "Autonomous communities of Spain": "스페인의 자치 지방",
  "French Third Republic": "프랑스 제3공화국",
  "Central Africa": "중앙아프리카",
  "Third Crusade": "제3차 십자군",
  "Organization for Security and Co-operation in Europe": "유럽 안보 협력 기구",
  "Rodinia": "로디니아",
  "Estonians": "에스토니아인",
  "Central Powers": "동맹국",
  "Flag": "깃발",
  "List of transcontinental countries": "여러 대륙에 걸친 나라",
  "Napoleon": "나폴레옹 보나파르트",
  "Ukraine": "우크라이나",
  "Afro-Eurasia": "아프로·유라시아",
  "Spanish Civil War": "스페인 내전",
  "World population": "세계 인구",
  "Abortion": "낙태",
  "Crimean Tatars": "크림 타타르족",
  "Slavic languages": "슬라브어파",
  "United States": "미국",
  "Indo-European languages": "인도유럽어족",
  "Western painting": "서양화",
  "Sweden": "스웨덴",
  "Pythagoras": "피타고라스",
  "Latin America": "라틴 아메리카",
  "Bulgaria": "불가리아",
  "East Asia": "동아시아",
  "Sukhumi": "수후미",
  "Madrid": "마드리드",
  "Baku": "바쿠",
  "Principality of Serbia (medieval)": "중세 세르비아 공국",
  "Anno Domini": "서력기원",
  "Jesus": "예수",
  "Holy Land": "성지",
  "Nicolaus Copernicus": "니콜라우스 코페르니쿠스",
  "Adyghe language": "아디게어",
  "Allies of World War II": "연합국 (제2차 세계 대전)",
  "Hungary": "헝가리",
  "Danube": "도나우 강",
  "Sarajevo": "사라예보",
  "Brazil": "브라질",
  "Anatolia": "아나톨리아",
  "Administrative divisions of France": "프랑스의 행정 구역",
  "Serbs": "세르비아인",
  "Ural River": "우랄 강",
  "Flags of Europe": "유럽의 기 목록",
  "Asia": "아시아",
  "Flemish people": "플라망인",
  "Nagorno-Karabakh Republic": "나고르노카라바흐 공화국",
  "Lezgian language": "레즈긴어",
  "Culture of ancient Rome": "고대 로마의 문화",
  "Dependent territory": "속령",
  "Latvian language": "라트비아어",
  "Ham (son of Noah)": "함 (성경)",
  "Rationalism": "합리주의",
  "Goths": "고트족",
  "Germanic peoples": "게르만인",
  "Uralic languages": "우랄어족",
  "Apennine Mountains": "아펜니노 산맥",
  "Nebra sky disk": "네브라 하늘원반",
  "Top-level domain": "최상위 도메인",
  "European Economic Area": "유럽 경제 지역",
  "Fennoscandia": "페노스칸디아",
  "Classical Greece": "그리스 고전기",
  "Luxembourg (city)": "룩셈부르크 (도시)",
  "Belgium": "벨기에",
  "List of states with limited recognition": "미승인 국가 목록",
  "GUAM Organization for Democracy and Economic Development": "민주주의와 경제 개발을 위한 구암 기구",
  "Metropolitan France": "프랑스 본토",
  "Maghreb": "마그레브",
  "Language": "언어",
  "Helsinki": "헬싱키",
  "BBC": "BBC",
  "Francisco Franco": "프란시스코 프랑코",
  "Podgorica": "포드고리차",
  "Corruption Perceptions Index": "부패 인식 지수",
  "Late Antiquity": "고대 후기",
  "Battle of Kursk": "쿠르스크 전투",
  "Nationalism": "내셔널리즘",
  "France": "프랑스",
  "Great Moravia": "대모라비아 왕국",
  "Russian Civil War": "러시아 내전",
  "Adriatic Sea": "아드리아 해",
  "Isle of Man": "맨 섬",
  "Oxford University Press": "옥스퍼드 대학교 출판부",
  "Revolutions of 1848": "1848년 혁명",
  "Erebus": "에레보스",
  "Russian Empire": "러시아 제국",
  "Ancient Rome": "고대 로마",
  "Megalith": "거석기념물",
  "Sea": "바다",
  "Continental philosophy": "대륙 철학",
  "Tertiary": "제3기",
  "Europa (mythology)": "에우로페",
  "Transnistria": "트란스니스트리아",
  "Sea of Azov": "아조프 해",
  "Serbian Campaign of World War I": "세르비아 전역 (제1차 세계 대전)",
  "Union State": "러시아-벨라루스 국가 연합",
  "Cro-Magnon": "크로마뇽인",
  "Prussia": "프로이센",
  "Muslim world": "이슬람 세계",
  "Kingdom of Serbia": "세르비아 왕국",
  "JSTOR": "제이스토어",
  "São Tomé and Príncipe": "상투메 프린시페",
  "Empire of Japan": "일본 제국",
  "Vandals": "반달족",
  "Indian Ocean": "인도양",
  "Eurozone": "유로존",
  "Michelangelo": "미켈란젤로 부오나로티",
  "Kalmykia": "칼미크 공화국",
  "Christian": "기독교인",
  "Welsh people": "웨일스인",
  "Iceland": "아이슬란드",
  "Czechoslovakia": "체코슬로바키아",
  "Normandy landings": "노르망디 상륙",
  "North Asia": "북아시아",
  "Druid": "드루이드",
  "Georgian language": "조지아어",
  "Constantinople": "콘스탄티노폴리스",
  "Germany": "독일",
  "Mingrelian language": "민그렐어",
  "Ivan III of Russia": "이반 3세",
  "Oxford English Dictionary": "옥스포드 영어사전",
  "Kazakhstan": "카자흐스탄",
  "Ukrainian diaspora": "우크라이나 디아스포라",
  "Siberia": "시베리아",
  "World War II casualties": "제2차 세계 대전 기간의 인명 손실",
  "Occupation of the Baltic states": "1940년 소련의 발트 3국 점령",
  "Saarland": "자를란트 주",
  "Celtic Sea": "켈트 해",
  "Anglo-America": "앵글로아메리카",
  "Austria-Hungary": "오스트리아-헝가리 제국",
  "Southern Africa": "남아프리카",
  "Western culture": "서양 문화",
  "Tbilisi": "트빌리시",
  "Grande Armée": "대육군",
  "Warsaw Pact": "바르샤바 조약 기구",
  "Far East": "극동",
  "Eastern Orthodox Church": "동방 정교회",
  "Rioni River": "리오니 강",
  "Carolingian Empire": "카롤링거 제국",
  "Eastern Europe": "동유럽",
  "Prague": "프라하",
  "Sofia": "소피아",
  "Crimean Khanate": "크림 칸국",
  "Antarctica": "남극",
  "Member state of the European Union": "유럽 연합 회원국",
  "Pope Urban II": "교황 우르바노 2세",
  "Lisbon": "리스본",
  "Battle of Stalingrad": "스탈린그라드 전투",
  "Amsterdam": "암스테르담",
  "Western Europe": "서유럽",
  "Holy Roman Emperor": "신성 로마 제국의 황제",
  "Dinaric Alps": "디나르알프스 산맥",
  "French Revolution": "프랑스 혁명",
  "Comecon": "경제상호원조회의",
  "Euripides": "에우리피데스",
  "Austro-Hungarian Compromise of 1867": "아우스글라이히",
  "Avar language": "아바르어",
  "Iberian Peninsula": "이베리아 반도",
  "Nuclear proliferation": "핵확산",
  "Gondwana": "곤드와나",
  "Roland": "롤랑",
  "Tundra": "툰드라",
  "Innovation": "이노베이션",
  "Sophocles": "소포클레스",
  "List of countries and dependencies by area": "면적순 나라 목록",
  "World Health Organization": "세계 보건 기구",
  "Irish language": "아일랜드어",
  "Guernica": "게르니카 (도시)",
  "Basque language": "바스크어",
  "Child labour": "아동 노동",
  "Channel Islands": "채널 제도",
  "Republic of Ireland": "아일랜드",
  "Bosnia and Herzegovina": "보스니아 헤르체고비나",
  "Euramerica": "유라메리카",
  "North Africa": "북아프리카",
  "Siege of Constantinople (717–718)": "콘스탄티노폴리스 공방전 (717~718년)",
  "Homer": "호메로스",
  "European theatre of World War II": "유럽 전구 (제2차 세계 대전)",
  "Polar regions of Earth": "극지",
  "North Caucasus": "북캅카스",
  "Dublin": "더블린",
  "Barents Sea": "바렌츠 해",
  "Northwest Caucasian languages": "북서캅카스어족",
  "Greenland Sea": "그린란드 해",
  "Monaco": "모나코",
  "Soviet invasion of Poland": "소련의 폴란드 침공",
  "Irreligion": "무교",
  "Atlantic Ocean": "대서양",
  "Baltica": "발티카",
  "Cognate": "동계어",
  "Bronze Age": "청동기 시대",
  "Rhineland": "라인란트",
  "Portuguese people": "포르투갈인",
  "Svalbard": "스발바르 제도",
  "National Geographic Society": "내셔널 지오그래픽 협회",
  "Council of Europe": "유럽 평의회",
  "Galen": "갈레노스",
  "Post-Soviet states": "구소련 국가",
  "Kingdom of the Netherlands": "네덜란드 왕국",
  "Caribbean": "카리브 제도",
  "Cumans": "쿠만인",
  "Roman law": "로마법",
  "Africa": "아프리카",
  "European Economic Community": "유럽 경제 공동체",
  "Columbia (supercontinent)": "컬럼비아 (초대륙)",
  "Christianity": "기독교",
  "Semitic people": "셈족",
  "Umayyad Caliphate": "우마이야 칼리파조",
  "South Asia": "남아시아",
  "Southern Ocean": "남극해",
  "World Bank Group": "세계은행 그룹",
  "Manx language": "맨어",
  "Battle of France": "프랑스 공방전",
  "Grand Duchy of Moscow": "모스크바 대공국",
  "The Salvation Army": "구세군",
  "Human geography": "인문지리학",
  "Fascism": "파시즘",
  "Berlin": "베를린",
  "Romance languages": "로망스어군",
  "Battle of Waterloo": "워털루 전투",
  "Angles": "앵글족",
  "International Committee of the Red Cross": "국제 적십자 위원회",
  "Royal family": "왕실",
  "Napoleonic Code": "프랑스 민법전",
  "Estonia": "에스토니아",
  "Vladimir the Great": "블라디미르 1세",
  "Physical geography": "자연지리학",
  "Bay of Biscay": "비스케이 만",
  "Atheism": "무신론",
  "Wilhelm II, German Emperor": "빌헬름 2세",
  "Charlemagne": "카롤루스 대제",
  "De jure": "데 유레",
  "Supercontinent": "초대륙",
  "German Empire": "독일 제국",
  "Eurasia": "유라시아",
  "Gray wolf": "회색늑대",
  "East Africa": "동아프리카",
  "Iron Curtain": "철의 장막",
  "Mainland Southeast Asia": "인도차이나 반도",
  "Yalta Conference": "얄타 회담",
  "Birth rate": "출생률",
  "Superpower": "초강대국",
  "Transcaucasia": "남캅카스",
  "Unification of Germany": "독일의 통일",
  "Caucasus": "캅카스",
  "Age of Discovery": "대항해시대",
  "Scottish people": "스코틀랜드인",
  "Visegrád Group": "비셰그라드 그룹",
  "Scottish Gaelic": "스코틀랜드 게일어",
  "Protestant Reformation": "종교 개혁",
  "Scientific revolution": "과학 혁명",
  "Corpus Juris Civilis": "로마법 대전",
  "White South African": "남아프리카 공화국 백인",
  "De facto": "데 팍토",
  "Luxembourg": "룩셈부르크",
  "Andorra": "안도라",
  "Norway": "노르웨이",
  "Westerlies": "편서풍",
  "Music": "음악",
  "Gibraltar": "지브롤터",
  "Ireland": "아일랜드 섬",
  "Aegean Sea": "에게 해",
  "Gulf Stream": "멕시코 만류",
  "Classical antiquity": "고전 고대",
  "Valletta": "발레타",
  "Sudetenland": "주데텐란트",
  "International Standard Book Number": "국제 표준 도서 번호",
  "Trade union": "노동조합",
  "Germanic languages": "게르만어파",
  "Arctic": "북극",
  "Monarchy": "군주제",
  "Immigration": "이민",
  "Terra Australis": "테라 아우스트랄리스",
  "Rhadamanthus": "라다만티스",
  "Hungarians": "헝가리인",
  "Berlin Wall": "베를린 장벽",
  "UNICEF": "유엔 아동 기금",
  "Middle Ages": "중세",
  "Industrial Revolution": "산업 혁명",
  "Laurentia": "로렌시아",
  "Saxons": "색슨족",
  "Poland": "폴란드",
  "Mollusca": "연체동물",
  "Moldova": "몰도바",
  "Australasia": "오스트랄라시아",
  "Eastern Question": "동방문제",
  "St. Peter's Basilica": "성 베드로 대성당",
  "Guernsey": "건지 섬",
  "European Parliament": "유럽 의회",
  "Sculpture": "조각",
  "New Guinea": "뉴기니 섬",
  "Carnivore": "육식성",
  "British Overseas Territories": "영국의 해외 영토",
  "Interwar period": "전간기",
  "Portugal": "포르투갈",
  "First Bulgarian Empire": "불가리아 제1제국",
  "Mu (lost continent)": "무 대륙",
  "Archaic Greece": "그리스 고졸기",
  "South Slavs": "남슬라브족",
  "Azerbaijani language": "아제르바이잔어",
  "Nation state": "국민 국가",
  "Cyprus": "키프로스",
  "Free market": "자유 시장",
  "Flowering plant": "속씨식물",
  "Akrotiri and Dhekelia": "아크로티리 데켈리아",
  "Late Middle Ages": "중세 후기",
  "Ancient Roman architecture": "로마 건축",
  "Maltese language": "몰타어",
  "Boundaries between continents": "대륙의 경계",
  "Posidonius": "포세이도니오스",
  "Demonym": "데모님",
  "Saint Peter Port": "세인트피터포트",
  "Oak": "참나무속",
  "Athens": "아테네",
  "Micronesia": "미크로네시아",
  "Celtic languages": "켈트어파",
  "Gavrilo Princip": "가브릴로 프린치프",
  "Byzantine Empire": "비잔티움 제국",
  "Tallinn": "탈린",
  "Hinduism": "힌두교",
  "Dissolution of the Soviet Union": "소련의 붕괴",
  "Abkhazia": "압하스",
  "History of architecture": "건축의 역사",
  "Tsardom of Russia": "루스 차르국",
  "Northeast Asia": "동북아시아",
  "Nordic Council": "북유럽 이사회",
  "Encyclopædia Britannica": "브리태니커 백과사전",
  "Dwarf elephant": "난쟁이코끼리",
  "Great Famine (Ireland)": "아일랜드 대기근",
  "Bear": "곰",
  "Basques": "바스크인",
  "Classical music": "서양 고전 음악",
  "Armenia": "아르메니아",
  "Language isolate": "고립어 (비교언어학)",
  "Kiev": "키예프",
  "List of countries and dependencies by population": "인구순 나라 목록",
  "Individualism": "개인주의",
  "Budapest": "부다페스트",
  "Jacob Burckhardt": "야코프 부르크하르트",
  "Asia-Pacific": "아시아 태평양",
  "Mehmed V": "메흐메트 5세",
  "Humanism": "인문주의",
  "Cambridge University Press": "케임브리지 대학교 출판부",
  "Asturias": "아스투리아스 지방",
  "Raphael": "라파엘로 산치오",
  "Latvia": "라트비아",
  "Homo erectus": "호모 에렉투스",
  "Kulak": "쿨라크",
  "Soviet Union": "소련",
  "Phoenician language": "페니키아어",
  "Hispanic America": "히스패닉 아메리카",
  "History of Europe": "유럽의 역사",
  "Republic of Macedonia": "마케도니아 공화국",
  "Christopher Columbus": "크리스토퍼 콜럼버스",
  "Semitic languages": "셈어파",
  "Continent": "대륙",
  "United Kingdom": "영국",
  "Rome": "로마",
  "Crown dependencies": "왕실령",
  "Unincorporated area": "비법인지구",
  "Curaçao": "퀴라소",
  "Croats": "크로아티아인",
  "Jerusalem": "예루살렘",
  "Munich Agreement": "뮌헨 협정",
  "European colonization of the Americas": "아메리카의 유럽 식민지화",
  "Feudalism": "봉건 제도",
  "Italian Peninsula": "이탈리아 반도",
  "Douglas, Isle of Man": "더글러스 (맨 섬)",
  "House of Medici": "메디치 가문",
  "Vikings": "바이킹",
  "Oslo": "오슬로",
  "New World": "신대륙",
  "Lithuania": "리투아니아",
  "Pine": "소나무속",
  "Bulgars": "불가르족",
  "Molotov–Ribbentrop Pact": "독일-소련 불가침 조약",
  "Aruba": "아루바",
  "Strait of Gibraltar": "지브롤터 해협",
  "Battle of Britain": "영국 본토 항공전",
  "Argentina": "아르헨티나",
  "Nicosia": "니코시아",
  "Hadrian": "하드리아누스",
  "East Francia": "동프랑크 왕국",
  "Inquisition": "종교 재판",
  "Russians": "러시아인",
  "Tiraspol": "티라스폴",
  "Iron Age": "철기 시대",
  "Melanesia": "멜라네시아",
  "East Germany": "독일민주공화국",
  "Begging": "구걸",
  "Slovenia": "슬로베니아",
  "Western Schism": "서방 교회의 분열",
  "Kazakh Khanate": "카자흐 칸국",
  "Catholicism": "가톨릭주의",
  "Olive": "올리브",
  "European Central Bank": "유럽 중앙은행",
  "Andalusia": "안달루시아 지방",
  "Visigoths": "서고트족",
  "Anschluss": "오스트리아 병합",
  "Lithuanian language": "리투아니아어",
  "BBC News": "BBC 뉴스",
  "Nile": "나일 강",
  "Marcus Aurelius": "마르쿠스 아우렐리우스",
  "Socialist Federal Republic of Yugoslavia": "유고슬라비아 사회주의 연방 공화국",
  "Oceania": "오세아니아",
  "Anaximander": "아낙시만드로스",
  "Nazi Germany": "나치 독일",
  "Early Middle Ages": "중세 초기",
  "New Zealand": "뉴질랜드",
  "European Union": "유럽 연합",
  "English people": "잉글랜드인",
  "Albania": "알바니아",
  "England": "잉글랜드",
  "Polynesia": "폴리네시아",
  "Vasco da Gama": "바스쿠 다 가마",
  "Phytoplankton": "식물성 플랑크톤",
  "Azerbaijan": "아제르바이잔",
  "National park": "국립공원",
  "London": "런던",
  "Aristotle": "아리스토텔레스",
  "T and O map": "TO 지도",
  "Habsburg Monarchy": "합스부르크 군주국",
  "Coat of arms": "문장 (상징)",
  "Russian Revolution": "러시아 혁명",
  "Ivan the Terrible": "이반 4세",
  "Fall of Constantinople": "콘스탄티노폴리스의 함락",
  "Squid": "살오징어목",
  "Democracy": "민주주의",
  "Antoninus Pius": "안토니누스 피우스",
  "Ancient Greek": "고대 그리스어",
  "Congress of Berlin": "베를린 회의 (1878년)",
  "Amasia (continent)": "아마시아 (대륙)",
  "Financial Times": "파이낸셜 타임스",
  "Finnish language": "핀란드어",
  "Georgia (country)": "조지아 (국가)",
  "Vienna": "빈",
  "Parthenon": "파르테논 신전",
  "Forest": "숲",
  "World war": "세계 대전",
  "Wicca": "위카",
  "Pristina": "프리슈티나",
  "Moscow": "모스크바",
  "Nobility": "귀족",
  "Gulag": "굴라크",
  "British Isles": "브리튼 제도",
  "Slovak Republic (1939–45)": "슬로바키아 제1공화국",
  "Commonwealth of Independent States": "독립 국가 연합",
  "Great power": "강대국",
  "Serbian Empire": "세르비아 제국",
  "Fourth Crusade": "제4차 십자군",
  "Alderney": "올더니 섬",
  "West Africa": "서아프리카",
  "Petrarch": "프란체스코 페트라르카",
  "Alcuin": "알퀸",
  "North America": "북아메리카",
  "Turkic languages": "튀르크어족",
  "Plantation": "플랜테이션",
  "Europe Day": "유럽의 날",
  "Armenian language": "아르메니아어",
  "Vatican City": "바티칸 시국",
  "Herodotus": "헤로도토스",
  "Russia": "러시아",
  "Gdańsk": "그단스크",
  "Decolonization": "탈식민지화",
  "Battle of Lepanto": "레판토 해전 (1571년)",
  "Pechenegs": "페체네그족",
  "Rainforest": "우림",
  "Geology": "지질학",
  "Southern Europe": "남유럽",
  "Greek War of Independence": "그리스 독립 전쟁",
  "South America": "남아메리카",
  "City of San Marino": "산마리노 (도시)",
  "Charles Martel": "카를 마르텔",
  "Early modern period": "근세",
  "Histories (Herodotus)": "역사 (헤로도토스)",
  "Capital city": "수도",
  "Sint Maarten": "신트마르턴",
  "Netherlands": "네덜란드",
  "Białowieża Forest": "비아워비에자 숲",
  "Pacific Ocean": "태평양",
  "Greeks": "그리스인",
  "Book of Jubilees": "희년서",
  "European Capital of Culture": "유럽 문화 수도",
  "Hungarian language": "헝가리어",
  "Magna Carta": "마그나 카르타",
  "Great Britain": "그레이트브리튼 섬",
  "Steppe": "스텝 (지리)",
  "Climate of Europe": "유럽의 기후",
  "Ljubljana": "류블랴나",
  "Gross domestic product": "국내 총생산",
  "Ottoman Empire": "오스만 제국",
  "Tskhinvali": "츠힌발리",
  "Turkish language": "터키어",
  "Rhine": "라인 강",
  "Belarus": "벨라루스",
  "Giovanni Boccaccio": "조반니 보카치오",
  "East Thrace": "동부 트라키아",
  "Zooplankton": "동물성 플랑크톤",
  "The Guianas": "기아나",
  "Peninsula": "반도",
  "Bern": "베른",
  "Chile": "칠레",
  "Leonardo da Vinci": "레오나르도 다 빈치",
  "Breton language": "브르타뉴어",
  "Mariehamn": "마리에함",
  "Near East": "근동",
  "Alps": "알프스 산맥",
  "International Federation of Red Cross and Red Crescent Societies": "국제 적십자사·적신월사 연맹",
  "List of countries by GDP (PPP)": "구매력 평가 기준 국내 총생산순 나라 목록",
  "Pandemic": "범유행",
  "Recession": "경기후퇴",
  "Lists of countries by GDP": "국내 총생산순 나라 목록",
  "Bosphorus": "보스포루스 해협",
  "Population density": "인구 밀도",
  "Croatia": "크로아티아",
  "Migration Period": "민족 대이동",
  "Switzerland": "스위스",
  "Joseph Stalin": "이오시프 스탈린",
  "Åland Islands": "올란드 제도",
  "NKVD": "내무인민위원회",
  "Bucharest": "부쿠레슈티",
  "Horn of Africa": "아프리카의 뿔",
  "Archimedes": "아르키메데스",
  "The Hague": "헤이그",
  "Uruguay": "우루과이",
  "Kingdom of Great Britain": "그레이트브리튼 왕국",
  "Warsaw": "바르샤바",
  "Dolphin": "돌고래",
  "Sovereign state": "주권국",
  "Mediterranean Basin": "지중해 분지",
  "Baltic Sea": "발트 해",
  "Franks": "프랑크족",
  "Taiga": "타이가",
  "Roman emperor": "로마 제국의 황제",
  "Florence": "피렌체",
  "Phoenicia": "페니키아",
  "Ferdinand I of Bulgaria": "페르디난드 1세 (불가리아)",
  "Historiography": "역사학",
  "Strabo": "스트라본",
  "Cold War": "냉전",
  "Granada": "그라나다",
  "Riga": "리가",
  "Franz Joseph I of Austria": "프란츠 요제프 1세",
  "Malta": "몰타",
  "The Decameron": "데카메론",
  "UTC+06:00": "UTC+06",
  "Benelux": "베네룩스",
  "Central America": "중앙아메리카",
  "Central Europe": "중앙유럽",
  "Caspian Sea": "카스피 해",
  "United Nations": "유엔",
  "Map": "지도",
  "Baffin Bay": "배핀 만",
  "Atlantis": "아틀란티스",
  "Golden Horde": "킵차크 칸국",
  "European debt crisis": "유럽 국가부채위기",
  "Martin Luther": "마르틴 루터",
  "Byzantium": "비잔티움",
  "Laurasia": "로라시아",
  "Ankara": "앙카라",
  "Wall Street Crash of 1929": "검은 목요일",
  "Ministry of Foreign Affairs (Russia)": "러시아 외무부",
  "Tumulus": "봉분",
  "Plain": "평야",
  "Medieval Greek": "중세 그리스어",
  "Northeast Caucasian languages": "북동캅카스어족",
  "Stonehenge": "스톤헨지",
  "Southern Cone": "코노 수르",
  "Vaduz": "파두츠",
  "Refugee": "난민",
  "Huns": "훈족",
  "First French Empire": "프랑스 제1제국",
  "Arctic Ocean": "북극해",
  "Minsk": "민스크",
  "Earth": "지구",
  "World War I": "제1차 세계 대전",
  "Tórshavn": "토르스하운",
  "Catholic Church": "로마 가톨릭교회",
  "Scandinavian Mountains": "스칸디나비아 산맥",
  "Pillars of Hercules": "헤라클레스의 기둥",
  "Slavs": "슬라브족",
  "Crusades": "십자군",
  "Coordinated Universal Time": "협정 세계시",
  "Ostrogoths": "동고트족",
  "Southeast Asia": "동남아시아",
  "Copenhagen": "코펜하겐",
  "Hominidae": "사람과",
  "Nordic countries": "노르딕 국가",
  "Ancient Greece": "고대 그리스",
  "Madeira": "마데이라 제도",
  "Crete": "크레타",
  "Europe (disambiguation)": "유럽 (동음이의)",
  "Montane ecology": "산지",
  "Nagorno-Karabakh": "나고르노카라바흐",
  "Orient": "오리엔트",
  "Marshall Plan": "마셜 플랜",
  "Stockholm": "스톡홀름"
}